{
    "title": "壇經三4",
    "range_remark": "(p237-252)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "關於玄覺禪師的敘述何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)少習經論",
                "(2)看維摩經",
                "(3)著證道歌",
                "(4)精通微妙法門"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "仁者得法師誰？，請問此句是誰所說？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)玄覺",
                "(2)六祖",
                "(3)玄策",
                "(4)五祖"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「萬法所生唯心所致」，請問是出自哪部經典？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)楞嚴經",
                "(2)華嚴經",
                "(3)淨名經",
                "(4)金剛經"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "成、住、壞、空中空劫的佛是指？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)燃燈古佛",
                "(2)釋迦牟尼",
                "(3)六祖",
                "(4)威音王"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「出家的修道者」，請問是指？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)和尚",
                "(2)沙彌",
                "(3)修行者",
                "(4)沙門"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "六祖以四個問題來破除玄覺師的四執相，下列何者為非？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)時間相",
                "(2)人我相",
                "(3)無生之法見",
                "(4)一切障"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「生死事大，無常迅速」，請問是誰所說？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)智隍",
                "(2)六祖",
                "(3)懷讓",
                "(4)玄覺"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「開悟境界」謂之？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)頓悟",
                "(2)菩薩乘",
                "(3)正受",
                "(4)最大乘"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "請問哪位禪師大悟後，回河北開化四眾？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)方辯",
                "(2)智隍",
                "(3)玄覺",
                "(4)臥輪"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「能斷一切妄惑之定」謂之？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)禪定",
                "(2)入定",
                "(3)正定",
                "(4)大定"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "關於「能所」的註釋何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)哲學名詞",
                "(2)「能」是主觀",
                "(3)「所」是客觀",
                "(4)「能」是客觀"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "關於四眾何者下列為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)比丘尼",
                "(2)比丘",
                "(3)優婆羅",
                "(4)優婆夷"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "智隍禪師回思二十年來所執著的有所分別____心？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)人、我",
                "(2)有、無",
                "(3)癡、慢",
                "(4)出、入"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「仁者自生分別」，請問是誰說的？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)玄覺",
                "(2)智隍",
                "(3)方辯",
                "(4)六祖"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "僧問師云：黃梅意旨，甚麼人得？師云：會____人得。請問空格處應填入？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1法事",
                "2渡眾",
                "3佛法",
                "4說法"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "智隍禪師：我正入定時，不見____之心。請問空格處何者為是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)人、我",
                "(2)有、無",
                "(3)癡、慢",
                "(4)出、入"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "請問達摩祖師曾叫誰來謁見六祖？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)玄覺",
                "(2)方辯",
                "(3)智隍",
                "(4)志道"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "____有伎倆，能斷百思想；對境心不起，____日日長。請問空格處何者為是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)惠能、菩提",
                "(2)臥輪、菩提",
                "(3)臥佛、菩薩",
                "(4)臥輪、菩薩"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "請問「不知如何所措」為下列何者註釋？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)迷惘",
                "(2)罔顧",
                "(3)罔措",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "關於方辯的描述何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)解佛性，亦解塑性",
                "(2)取衣分三",
                "(3)善塑",
                "(4)西蜀人"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "師曰：夫沙門者，....... ........ ........ ........ ..... 覺曰：生死事大，無常迅速。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "具三千威儀八萬細行大德自何方而來生我大慢"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "我師所說：妙湛....... ........ ........ ........ .....不亂。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "圓寂體用如如五陰本空六塵非有不出不入不定"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "誠如所言。汝但...... ........ ........ ........，能所俱泯。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "心如虛空不著空見應用無碍動靜無心凡聖情忘"
        }
    ]
}